有冇人因為政治取態而冇晒朋友

我本身少少內向，較少主動約人，但都叫廿歲脫咗毒，中間有段時間都多D朋友，成日出去玩。但係近年成日覺得俾人疏遠，同人越來越唔對嘴，加上結咗婚，而家一年都唔知有冇八次約非同行嘅朋友出去。我六七年前開始fb po 好多政治野，雨革果陣都叫大家黃絲同聲同氣，但近年有脫歐侵侵外國右翼抬頭，就完全企喺唔同立場。

我好不幸細到大識嘅朋友都係精英階層，好多都係外國讀書返來，喺中環返工，所以全部都好離地，有幾個就關心多D香港，但係立埸好和理非普世左膠。而我雖然都喺外國讀書，但係自己嘅行業就好需要本土（粵語）保護，講得衰D大部分行家離香港會冇得撈。所以某程度上我同佢地係兩個階層嘅人，我內心其實好憤恨離地中產，我知道佢地亦好鄙視本地人，所以我有時真係唔知係人地疏遠我凈係我潛意識唔妥人。

唔同立場嘅人都係做唔到朋友㗎喇

道不同不相為謀

你係為左人地而生存？你理得人點睇姐，過到自己就可以了，唔好有咁多包伏，出世你冇野帶黎，死你亦咩都帶唔走。

我D朋友個個港獨
越黎越多FRIEND

兄弟赤柱見

係
根本依樣好正常
以前因為香港仲有好多人係不理政事，所以好多嘢都得過且過，但現實係正常社會一定有政治立場嘅分別，你地政治立場唔同，好多嘢都傾唔埋
但有樣嘢要知，你地嘅關係唔只係停留係一兩樣嘢睇法，獨立嚟睇好重要
如似如果個人係女權嘅，你唔鍾意女權，唔代表你地要絕交，因為可能你同佢都鍾意玩芒亨，噉咪淨係玩芒亨囉，依啲嘢好正常啫
但如果樣樣都唔夾，做乜鬼朋友丫

理論上係咁，但係人始終需要朋友，有野可以搵人傾下。仲有第日生仔都想佢早年有多D朋友。

你立場鮮明唔等於要孤立自己，就用國與國關係作例子，中國同日本夠大仇口啦，咪一樣有經濟上互相合作

啱。但我興趣窄，而且用咗興趣同專長做事業，其他時候就係歷史政治宅。所以我本身好D嘅朋友都係靠共同經歷，無咗我真係唔知邊度搵返。

你都on撚9
呢個世界有幾多個國家
呢個社會有幾多個人

你都on9，咁你睇吓北韓囉

我，有排post好多梁天琦

朋友圈開始疏遠了

屌 做朋友一定要講政治咩

Share 下 av 好過啦

我POST梁天琦同陳浩天嗰排,
D囡囡係咁ADD我

2014年果陣, 無左一大班藍C朋友, 一係連律敦治都信到十足, 一係就撐朱經緯撐7警果D 警察, 果時覺得佢地好恐怖.

仲有一堆on9係我討厭政治果堆黃加藍嘅豬

成日將政治話題擺喺口邊或者喺啲fd面前表明政治立場都唔係問題嘅
係有少少唔識做人囉

見親身邊俾人疏遠嗰班好多都係成日開口埋口講政治嗰啲
見親佢哋都憤青上身咁樣樣都政治樣樣都話唔滿意又政府點點點仇乜仇物咁
好冇癮囉
心諗你咁唔滿意咪移民囉
不過唔知點解嗰幾個人通常都係屋企冇乜錢冇外國護照嗰啲

講真平時返工已經大壓力
一齊出嚟食飯/玩都要講埋啲政治話題好掃興啫
朋友相聚求開心
唔好將政治帶入朋友圈啦
盞大家唔高興

其實就係階層唔同
就好似美國沿岸州份同內陸州份咁
點解沿岸會偏左,內陸會偏右?
咪又係globalized既有錢佬同本土窮撚既分別
當你有錢有學歷有見識既時候,可能都會同你果班朋友一樣包容大愛和理非

國與國多講利益，人有感情，唔可以類比。我完全冇顯示自己唔妥其他人，只係覺得有部份人疏遠我同埋同好多本身好朋友嘅人冇野傾。

唔滿意，唔試吓改變現況，而喺走佬，好奴才feel喎！

我用返人做例子囉，做光明頂嘅19才子，一樣有同唔少建制派中人有計傾，佢同葉瘤同謝偉俊呢啲人咪有兩句囉，咁都有可能係表面嘢呃到人啦